警行私刑 恐嚇「放白粉」插贓

警行私刑 恐嚇「放白粉」插贓

民主黨區會候選人洪駿軒（左二）及梁翊婷（右二）昨在記者會上展示傷勢。王家文攝

【本報訊】民主黨兩名區議會選舉候選人梁翊婷及洪駿軒本周一（11日）在觀塘apm商場聲援三罷市民，被警方拘捕，涉嫌擾亂公眾秩序，其間遭噴射胡椒噴劑及亂棍毆打，梁頭部縫五針，洪則被蒙面警攻擊下體，更被恐嚇「放白粉」落袋插贓嫁禍。民主黨何俊仁譴責警方蒙面執法只為逃避刑責，將協助二人向警察投訴課投訴，並擬提私人刑事檢控及民事索償。

梁翊婷昨現身記者會，其臉和手的傷痕仍清晰可見。她憶述事發當日突被警員衝前撲倒，然後將其臉部壓在地上磨擦，再向她眼睛、臉部和手腳施放胡椒噴劑。她強調，當時已完全被制服，沒任何反抗，但警員仍施以私刑，亂棍毆打她頭部至少五下，再向其傷口補噴多次胡椒噴劑。

梁翊婷前額後腦縫五針

相關新聞：恒久警惕是正當抗爭的代價

梁表示，被警員濫用私刑後，衣服沾滿鮮血，當時她要求送院遭拒，先被帶返警署約一個多小時後，才獲送院治理。經診斷後，前額和後腦需縫五針；手和頸因遭胡椒噴劑灼傷，刺痛近30小時。她指，被捕時警方用索帶將其雙手連同背包綑綁一起，其間有警員疑刻意搖動其背包，令索帶不斷收緊，導致手腕受傷，傷及神經線。她質疑前線警員已完全失控，漠視法律。

當日在場一同被捕的民主黨區選候選人洪駿軒則表示，被制服後同樣遭蒙面警員施放胡椒噴劑。他指出，當時被帶到觀塘站A出口，一直配合警方，但有警員突然誣陷他拒捕，甚至恐嚇會「放白粉落你袋」，誣告藏毒。他被帶返警署後，更被譏諷帶去新屋嶺。事後他要留院兩日，而下陰因遭攻擊，導致如廁時作痛。他批評警方濫用私刑，行為陰險。

梁翊婷參選今屆觀塘區選觀塘中心選區，同區參選人是現任區議員、九龍社團聯會陳華裕。洪駿軒則參選觀塘翠屏選區，同區參選人為九龍社團聯會和公屋聯會成員鄭強峰。

■記者王家文

1118-1122 黎明行動討論區

當我地難得搵到真正春袋，亦連續數日行之有效時，叫休息叫停個班，對唔對得住周同學，荃灣警署被強姦少女，葵涌被殺手足，西灣河被槍擊手足同過去半年犧牲嘅其他同路人？

係咪剩係得我一個on99,每朝等開花

［中場檢討］係黎明行動，唔係黃昏行動

哩招好耐之前己經有

呢招無得輸

白粉

[重推]全體和理非心聲: 係我哋做得吾夠, 感激前線所有

正常，老廉名存實亡，去返5，6十年代，錢照貪，人照屈。

成鳩日都做架啦你地
扮咩

白粉都叫有件實物屈鳩你，反抗同拒捕真係任鳩佢up，呢啲法例過晒時啦，要警員有傷或者有影片先成立啦，人證都要係非警員先接受，你唔同佢有身體接觸都冇用，佢埋黎打你已經係身體接觸

推

包白粉邊度黎先？

阿Sir琴晚OT食剩

集體控訴啦

黑警死全家

唔洗質疑啦 成堆癲狗黎

警察慣常手法

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

曱近平
甴近平

大律師公會：法治有險可守，譴責放火燒法院（但唔同你講司法機關完全制裁唔到甚至主動縱容執法機關濫權）

左二投唔投得過

push

法官：警員誠實可靠 亦都冇插贓嫁禍的動機 被告罪名成立
香港人：法官公平公正 警察插贓嫁禍唔係法官的錯 唔應該搞法官

痴線

屌啊

望到都覺得痛

藏毒係要被告知道嗰包係毒品至會入, 要喺高院由陪審團決定有冇罪, 如果環境證據唔充足, 佢冇毒癮, 未必告得入

班死黑警遲早都會出呢招。
講真，就算唔係放白粉，佢都可以用其他招屈尻你。

其實呢排被自殺果d，唔排除有人係被掟落樓。
亦唔排除有d人係比班狗屈完，冇曬前途心灰意冷下自尋短見。

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警